科學家發現新品種名為爆炸蟻 有爆炸自殺功能

▲可怕長相先嚇退一部分敵人，另一部分就靠爆炸功能毀滅。（圖／翻攝自Muktizudha Prozanma粉絲專頁）

寵物小組／綜合報導

「神風特攻隊」是二戰時日本採用的特殊戰術，利用飛行員自殺式襲擊，突擊美軍航空母艦，以最少資源獲取最高破壞力。最近科學家發現了一種新的螞蟻，就有這樣的神風特攻隊機制，令人嘖嘖稱奇。

印尼婆羅洲叢林蘊含豐富生命力，有科學家在這片原始叢林中，注意到有一群螞蟻有著「神風特攻隊」般的特殊能力，牠們的學名是「爆炸平頭蟻」（Colobopsis explodens），主要生活在雨林地區，只要發現入侵者，牠們最強大的武器就是「同歸於盡」。

一對一單挑時，身形較小的牠們先是死纏著對手，將肌肉收縮到極限，直到背部破裂，體內的毒液噴射而出，就算沒能第一時間殺死敵人，這些聞起來像咖哩的毒液，附帶的黏性會將爆炸殘骸死黏著對手，降低對方的行動力，以達到保護巢穴的功能。除了自爆之外，這種螞蟻的工蟻有著可怕的長相，和一般螞蟻不同，牠們的頭部是平整的，像剛被斷頭的活屍一樣恐怖，警告對手不准亂來。

目前科學家還在研究這種螞蟻毒液的成分，可以觀察出來的是，在這個螞蟻群體中，會爆炸守護巢穴的只有最低階的工蟻；一般而言，生物為了保存基因，並不會用自爆的方式擊退敵人，就只有沒有繁殖能力的工蟻，會為了守護同族繁衍機會，自爆犧牲小我、完成大我。

動物界穆斯林

昆蟲囉好冇？

片呢

希羅蟻

好撚霸氣

捉住對方隻腳自爆
炸唔死對方,對方都會痴住條屍,甩唔到

毒爆蟲

回教蟻

人地係保衛領土犧牲小我
咪拎恐怖主義班垃圾黎比較

印尼ISIS教D蟻

佢地上世全部都係用精液手去偶像見面會個埋毒撚

好似打MMA咁

Galaxian Explosion !!!!

你講卡勞?

毒撚冇生殖能力 唯有自爆救冚家

會長

ALLAHU AKBAR

真主蟻

來自新世界隻氣球狗

咁昆蟲算係動物定植物

咖哩味毒液

蟻俠

[img]
呢招 無破解

爆炸蟻上世紀已經發現左，依家搵到係新品種爆炸蟻

標題

動物。

但因為人都係動物，

如果叫隻蟻做動物界穆斯林就會重複左，

所以佢話昆蟲界穆斯林先係岩，

明嗎？

中國古拳法

“昆蟲係咪動物”個reply 仲要有少量upvote

笑死

賤蟻係用嚟犧牲

唔好嘈

界：
動物界 Animalia
門：
節肢動物門 Arthropoda
綱：
昆蟲綱 Insecta
目：
膜翅目 Hymenoptera
單距類 Unicalcarida
亞目：
細腰亞目 Apocrita
總科：
蟻總科 Formicoidea
科：
蟻科 Formicidae

我以為好多人既眼中動物係唔包括人類
多數講動物 就係指人以外既動物

即係你叫穆斯林（人）都唔會特登加返動物界係前面啦
講動物界穆斯林我都唔覺得有人會誤會囉
冇必要到昆蟲咁細啦

道理就講左比你知，你都唔係唔明
我覺得你唔需要再解釋咁多
好小事

昆蟲唔係動物咩

Suicide bombers. You die, I die.

其實你係咪覺得自己好醒
講動物界穆斯林都會誤以為講緊人類

on9仔，對你呢d智障好難溝通到
唯有話：屌你老母臭西
祝你全家出門口比車撞死

我彷彿聽到大師兄慘叫：你放手啦，我求下你

TO SMITHEREENS

咁事實的確唔會有人誤會/唔知講緊人類定蟲嘛
即係新聞講穆斯林 你會唔會諗係人定蟲先

咁都要嬲尻
你有冇見過新聞講動物界穆斯林先

死雞撐飯蓋
返去幫你老母執骨啦哈哈

咁你答唔答到我問題先
講動物界穆斯林冇誤會喎
有冇必要轉成昆蟲界先
咁都要捉錯處覺唔覺好無謂
下下屌老母然後叫人收聲 咁唔洗討論啦

痴線
講講下都要屌老母 咁大壓力

收皮啦垃圾，一開始無人屌你
係你自己摟屌
祝你屋企人生cancer 孤獨終老一世無女哈哈

你都答唔到我問題
我問你 新聞講穆斯林會唔會有人誤以為係昆蟲先
會唔會特登用動物界穆斯林黎講人類先
如果冇 咁人地講動物界穆斯林你都要捉係咪好無謂
其實你屋企人係咪死哂 做咩成日要強調我既屋企人

同你d死雞撐飯蓋既垃圾無需要解釋

祝你全家行出街就比貨車碾死 生生世世投胎做螞蟻，哈哈哈

蟻係動物有咩好拗

動物是多細胞真核生命體中的一大類群，統稱為動物界

你係蟻細胞入面搵到細胞壁 你可以去拎獎了

好似mma比人鎖技鎖住

咁我一開始唔知你地會誤會動物界穆斯林係講緊人定蟲
所以咪以為你地唔知昆蟲都係動物
我上面都有講
動物界穆斯林有咩問題先 咁都要捉錯處
唔通你入得黎呢個po都會唔知人地講動物界穆斯林係指咩野

你屋企人係咪俾貨車碾死

嬲啊？ 鬧你兩句就手都震曬
返去幫你屋企人認屍啦

對付呢d 弱智仔唔洗同佢講道理
屌佢老母就得

你不如重新睇多次啦
我冇否認一開始唔知你地誤會人地講人定蟲
只係質疑係咪有必要將動物改成昆蟲
佢就話我唔明 然後就屌老母

一隻食蟻獸就搞點你

上世紀嘅事 火星異種米歇爾嘅能力就係子彈蟻同爆炸蟻嘅combine 哪來的新？

講真冇嬲
覺得你好慘姐

死全家既弱智仔，嬲到爆血管

Allahu akbar

xx界yyy 既前提係 yyy 要唔包括係xx 入面

毒到爆

伊斯蘭一定想研究點將佢放大

道理就講左比你知，你都唔係唔明
我覺得唔洗同你解釋咁多
好小事

如果上面個死剩種識得咁樣解釋成件事就好好多

自爆啦

唔好再撚狗啦，再撚佢爆血管，落地府揾佢屋企人喇

講到好似你見到咁
如果我唔失敗你全家仆街死啊，立此為誓

LM

抵你全家仆街死

同呢度d傻仔講道理無用
要屌柒佢，撚狗咁撚佢先得

你現實全家仆街死，好可憐

孖寶兄弟

allahu akbar

一般而言，生物為了保存基因，並不會用自爆的方式擊退敵人，就只有沒有繁殖能力的工蟻，會為了守護同族繁衍機會，自爆犧牲小我、完成大我。

到底係咪佢哋個腦有能分析到呢個利關係再安排d工蟻去做呢件事？ 仲要佢哋真係進化到有呢個能力....

其實係佢話我唔明之前我都冇咩野
正常討論
佢話我唔明嗰段講到好似自己高人一等咁
我先撚下佢

火星異種

炸死敵人係天國可以屌蟻后

睇左條片 我諗起外賣仔
鎖！

死智障仔
撚到你手都震，你仲有面出黎獻世
唔怪得你屋企人死曬啦，報應黎架哈哈哈

Kamikaze

boom

AOE

一早有

大家冷靜啲，禁止罵戰

你唔見條友勁嬲咩 追住我黎咬
真係唔知邊個爆血管先

賤狗
要好好生存落去啊，有排你條孤兒仔捱

蝻

穆斯林唔係動物？

咁都有得嘈
我仲以為咁多人討論點爆炸法

蟻王

Muslim Ant

同喪屍片啲喪屍俾人腰斬後
捉人腳有乜分別
自乜爆

昆蟲咪動物界

咖喱味 爆炒應該

冷知識補充，蜘蛛唔係昆蟲～（雖然都係節肢動物）

蟻唔係動物唔通係植物？

似Starcraft 2 Zerg baneling

你冇改錯名

仲要加哩味
氣味正確

唔知加工完食唔食得

imma fucking kamikaze crashing into everything

推到自爆

阿拉花瓜

螞蟻>港豬

完全見唔到佢有爆過

爆炸呢..幾時爆炸呀..

連仔都係咁
犧牲自己 不用繁殖

兩個都生cancer死全家生生世世投胎做螞蟻 打和啦super

雙方嘅分岐係源自認唔認為人類同其他動物唔同（eg認唔認為人有靈魂，動物冇etc.)，而嘈到咁係源自小學雞

恐怖主義班人都係保衛佢地領土
你
係其他蟲眼中
呢種蟻就係恐怖主義

仲有無呼吸啊孤兒仔
嬲到喺你老母個靈位度喊緊？

i’m a fucking kamikaze crashing into everything